# COM.MING.P4 中值定理

##  1 中值等式命题的证法

### a 只出现一个中值的中值等式

#### 1 应用罗尔中值定理

$f(a)=f(b)存在\xi使得f^{'}(\xi)=0$

凑成导函数等式

| 中值等式$G(\xi)=0$                         | 导函数等式$F^{'}(x)=0$                 |
| ------------------------------------------ | -------------------------------------- |
| $f^{'}(\xi)+A\xi^k+B=0$                    | $(f(x)+\frac{Ax^{k+1}}{k+1}+Bx)^{'}=0$ |
| $f(a)g^{'}(\xi)-f^{'}(\xi)g(a)-k=0$        | $[f(a)g(x)-f(x)g(a)-kx]^{'}=0$         |
| $f^{'}(\xi)g(\xi)+f(\xi)g^{'}(\xi)=0$      | $[f(x)g(x)]^{'}=0$                     |
| $f(\xi)g^{''}{\xi}-f^{''}(\xi)g(\xi)=0$    | $[f(x)g^{'}(x)-f^{'}(x)g(x)]^{'}=0$    |
| $(\xi-1)f^{'}(\xi)+kf(\xi)=0$              | $[(x-1)^kf(x)]^{'}=0$                  |
| $\xi f^{'}(\xi)+kf(\xi)=0$                 | $[x^kf(x)]^{'}=0$                      |
| $(a-\xi)f^{'}(\xi)-kf(\xi)=0$              | $[(a-x)^kf(x)]^{'}=0$                  |
| $f^{'}(\xi)g(1-\xi)-kf(\xi)g^{'}(1-\xi)=0$ | $[g^k(1-x)f(x)]^{'}=0$                 |
| $f^{'}(\xi)+\lambda f(\xi)=0$              | $[e^{\lambda x}f(x)]^{'}=0$            |
| $f^{'}(\xi)-kf(\xi)=0$                     | $[\frac{f(x)}{e^{kx}}]^{'}=0$          |
| $f^{'}(\xi)+g^{'}(\xi)f(\xi)=0$            | $[e^{g(x)}f(x)]^{'}=0$                 |
| $f^{'}(\xi)g(\xi)-f(\xi)g^{'}(\xi)=0$      | $[f(x)/g(x)]^{'}=0$                    |
| $(1-\xi^2)/(1+\xi^2)^2=0$                  | $[x/(1+x)^2]^{'}=0$                    |

####  2 应用拉格朗日中值定理

$f(b)-f(a)/b-a$

#### 3 应用柯西中值定理

$f(b)-f(a)/g(b)-g(a)=f^{'}(\xi)/g^{'}(\xi)$

